ARTES = [
    {
        'question': '¿Qué pintor hizo el cuadro llamado “La joven de la perla”?',
        'response': 'Johannes Vermeer'
    },
    {
        'question': '¿De qué personaje ficticio estaba enamorado el Quijote?',
        'response': 'Dulcinea'
    },
    {
        'question': '¿Cómo se llama el pintor noruego autor de la obra “El Grito”?',
        'response': 'Edvard Munch'
    },
    {
        'question': '¿Quién escribió la Ilíada y la Odisea?',
        'response': 'Homero',
    },
    {
        'question': '¿Qué gran artista es conocido por haber pintado la Capilla Sixtina?',
        'response': 'Miguel Angel'
    }
]
CIENCIA = [
    {
        'question': '¿Qué gas nos protege de la radiación solar, concretamente de la radiación ultravioleta, formando una capa en la atmósfera?',
        'response': 'ozono',
    },
    {
        'question': 'La fórmula E=mc2, ¿en qué teoría científica aparece?',
        'response': 'teoria de la relatividad',
    },
    {
        'question': '¿Con qué denominación se conoce la línea dibujada por las estrellas Alnitak, Alnilam y Mintaka vistas desde nuestro planeta?',
        'response': 'Cinturon de Orion',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el ave de mayor envergadura que sigue viva actualmente?',
        'response': 'albatros',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el nombre técnico del miedo o fobia a las alturas?',
        'response': 'acrofobia',
    }
]
DEPORTES = [
    {
        'question': '¿Qué entrenador español logró el primer (y único) sextete al ganar los seis campeonatos posibles en una única temporada?',
        'response': 'Josep Guardiola',
    },
    {
        'question': '¿Qué conocido boxeador inició su trayectoria profesional con el nombre de Cassius Clay?',
        'response': 'Muhammad Ali',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el tenista que ha ganado en más ocasiones el título de Roland Garros?',
        'response': 'Rafael Nadal',
    },
    {
        'question': '¿En qué franquicia de la NBA desarrolló toda su carrera profesional Kobe Bryant?',
        'response': 'Lakers',
    },
    {
        'question': '¿Qué arte marcial de origen sudamericano fue desarrollado para parecerse a un baile?',
        'response': 'capoeira',
    }
]
ENTRETENIMIENTO = [
    {
        'question': '¿Quién fue el famoso cantante del grupo musical Queen?',
        'response': 'Freddie Mercury',
    },
    {
        'question': '¿Cómo se llama la madre de Simba en la película de Disney “El Rey León”?',
        'response': 'Sarabi',
    },
    {
        'question': '¿Cómo se llama el protagonista de la saga de videojuegos "The Legend of Zelda"?',
        'response': 'Link',
    },
    {
        'question': '¿A qué saga de películas pertenece el personaje conocido como Jack Sparrow?',
        'response': 'Piratas del Caribe',
    },
    {
        'question': ' ¿Cuál es el primer videojuego de la saga Donkey Kong que tenía imágenes en 3D?',
        'response': 'Donkey Kong 64',
    }
]
GEOGRAFIA = [
    {
        'question': '¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?',
        'response': 'Amazonas',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el monte más alto del mundo?',
        'response': 'Everest',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el país de mayor tamaño del mundo?',
        'response': 'Rusia',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es la ciudad más poblada de África?',
        'response': 'El cairo',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el rio mas largo del mundo?',
        'response': 'El rio nilo',
    }
]
HISTORIA = [
    {
        'question': '¿Cómo murió Adolf Hitler?',
        'response': 'Se suicido',
    },
    {
        'question': '¿Cuándo acabo la segunda Guerra Mundial?',
        'response': '1945',
    },
    {
        'question': '¿Que apellido tenian los hermanos inventores del avión?',
        'response': 'Wright',
    },
    {
        'question': '¿En qué año se disolvio la Unión Soviética?',
        'response': '1991',
    },
    {
        'question': '¿Cuál es el nombre de la famosa batalla en la que Napoleón Bonaparte fue derrotado?',
        'response': 'Waterloo',
    }
]
INGENIERIA = [
    {
        'question': 'Fue uno de los detonantes de la ingeniería industrial',
        'response': 'La revolucion industrial',
    },
    {
        'question': 'Invencion que cambió por completo la historia del ser humano y su economia debido a la productividad que provoco',
        'response': 'La maquina',
    },
    {
        'question': 'Pionero de la Ingeniería Industrial, invento el torno mecánico de hilar',
        'response': 'Richard Arkright',
    },
    {
        'question': 'Desarrollo e implementó la linea de montaje en 1793',
        'response': 'Eli Whitney',
    },
    {
        'question': 'En que año se formo la sociedad de Ingenieros Industriales',
        'response': '1917',
    }
]